<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="parameters_names">
        <item>Плодовое тело гриба</item>
        <item>Мякоть гриба</item>
        <item>Поверхность шляпки</item>
        <item>Тип гименофора</item>
        <item>Форма шляпки</item>
        <item>Связь ножки со шляпкой</item>
        <item>Поверхность ножки</item>
        <item>Положение ножки относительно шляпки</item>
        <item>Форма ножки</item>
    </string-array>

    // Массив подписей к параметрам гриба
    <string-array name="parameters_descriptions">
        <item>      Плодовое тело гриба - это так называемая репродуктивная часть организма.
        У шляпочных грибов плодовое тело состоит из шляпки, ножки и гименофора.
        Знать и уметь различать строение и признаки всех типов плодовых тел будет полезно любому грибнику.
        Такое знание поможет грамотно и максимально точно определять грибы при сборе.</item>
        <item>      Внутреннее строение плодового тела (мякоть) может иметь различные типы,
        характерные только данному виду гриба.</item>
        <item>      Верхний слой шляпки гриба (а в случае, если у гриба нет шляпки,
        то поверхность верхнего слоя плодового тела гриба).</item>
        <item>      Гименофор - часть плодового тела гриба, на котором располагаются споры
        (у шляпочных грибов гименофор как правило находится с нижней стороны шляпки).
        У некоторых грибов, например у молодых шампиньонов гименофор может быть скрыт пленкой, не перепутайте.
        Присмотритесь и попытайтесь визуально определить тип гименофора, это поможет в конкретизации вида гриба.</item>
        <item> </item>
        <item> </item>
        <item>      Ножка гриба имеет индивидуальный по внешним признакам верхний слой,
        характерный для каждого рода или вида грибов. Осмотрев и пощупав поверхность ножки, можно, сопоставив с прочими признаками,
        определить - какой вид гриба перед вами.</item>
        <item> </item>
        <item>      Форма ножки - еще один важный признак при определении вида гриба.
        Оцените: какую форму имеет ножка найденного вами гриба, к какому типу она больше всего подходит по описанию?</item>
    </string-array>

    <string-array name="body_shape_types">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Шляпконожечное</item>
        <item>Консолевидное</item>
        <item>Шаровидное</item>
        <item>Чашевидное(блюдцевидное)</item>
        <item>Копытовидное</item>
        <item>Коралловидное</item>
        <item>Клубневидное</item>
        <item>Звездчатое</item>
        <item>Уховидное</item>
        <item>Распростертое</item>
        <item>Грушевидное</item>
        <item>Булавовидное</item>
        <item>Лопастное</item>
        <item>Фаллюсовидное</item>
    </string-array>

    <string-array name="mushroom_pulp_types">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Мясистая</item>
        <item>Кожистая</item>
        <item>Хрящевидная</item>
        <item>Студенистая</item>
        <item>Деревянистая</item>
        <item>Пробковая</item>
        <item>Войлочная</item>
    </string-array>

    <string-array name="hat_surface_types">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Сухая</item>
        <item>Слизистая</item>
        <item>Чешуйчатая</item>
        <item>Войлочная(щетинистая)</item>
        <item>Волокнистая</item>
        <item>Желатинозная</item>
        <item>Псевдочешуйчатая</item>
    </string-array>

    <string-array name="hymenophore_type_types">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Пластинчатый</item>
        <item>Трубчатый</item>
        <item>Гладкий</item>
        <item>Шиповатый</item>
        <item>Складчатый</item>
    </string-array>

    <string-array name="hat_shape_types">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Плоская(распростёртая)</item>
        <item>Выпуклая(подушковидная)</item>
        <item>Полушаровидная(полукруглая)</item>
        <item>Колокольчатая</item>
        <item>Плоская с углублением</item>
        <item>Воронковидная</item>
        <item>Уплощённо-выпуклая с округлым бугорком</item>
        <item>Несимметричная</item>
        <item>Коническая(конусообразная)</item>
        <item>Выпуклая с вдавленной серединой</item>
    </string-array>

    <string-array name="connection_hat_leg_types">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Сильная</item>
        <item>Слабая</item>
    </string-array>

    <string-array name="leg_surface_types">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Гладкая и сухая</item>
        <item>Чешуйчатая</item>
        <item>Бархатистая</item>
        <item>Сетчатая фактура и/или рисунок</item>
        <item>Гладкая и слизистая</item>
        <item>Бороздчатая</item>
        <item>Муаровый рисунок</item>
    </string-array>

    <string-array name="position_hat_leg_types">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Центральное</item>
        <item>Эксцентричное</item>
        <item>Боковое</item>
    </string-array>

    <string-array name="leg_shape_types">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Цилиндрическая</item>
        <item>Толстая</item>
        <item>Изгибающаяся</item>
        <item>Массивная</item>
        <item>Длинная</item>
        <item>Суженая к низу</item>
        <item>Обратно булавовидная</item>
    </string-array>


    <string-array name="body_shape_types_descriptions">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Эти грибы очень легко отличить по форме от всех остальных: в теле гриба четко выделяются шляпка и ножка, как например, у сыроежки розовой.</item>
        <item>По-другому такое плодовое тело называют веерообразным. Гриб такой формы выглядит как множество выростов разного размера. Иногда грибы такого типа могут иметь зачатки ножки, но зачастую она отсутствует. Например, консолевидное плодовое тело имеет трутовик серно-жёлтый.</item>
        <item>Тело гриба имеет шароподобную форму. В отличие от схожего по форме клубневидного плодового тела, тело шаровидных грибов располагается на поверхности земли, а не под ней. Например, шаровидная форма плодового тела у гриба под названием головач гигантский.</item>
        <item>Плодовое тело таких грибов по виду напоминает блюдце (чашку). Края гриба плавно загнуты вверх, например, как у алеврии оранжевой.</item>
        <item>Данный тип плодового тела характерен, по большей части, для трутовиков. Название «копытовидное» говорит само за себя — по форме такие грибы схожи с копытом. Например, как трутовик настоящий.</item>
        <item>Плодовое тело состоит из многочисленных разветвленных выростов, очень напоминающих кораллы. Например, коралловидное плодовое тело имеет калоцера клейкая.</item>
        <item>Такой тип называют замкнутым, поскольку нет четкого разделения гриба на отдельные составные части (как у шляпочных грибов). Плодовое тело у подобных грибов частично или полностью находится в почве, как например у трюфеля чёрного.</item>
        <item>Название такого плодового тела говорит само за себя — грибы данного типа имеют форму звезды. Например, как гриб под названием звездовик полосатый.</item>
        <item>С виду такие грибы напоминают человеческое ухо. Ножка у такого типа грибов (как и ее зачатки), как правило, отсутствует. Например, уховидное плодовое тело имеет аурикулярия пленчатая.</item>
        <item>Грибы данного типа внешне выглядят как беспорядочно разросшееся по поверхности плоское образование, словно покрывающее ее.  Например, как феллинус сглаженный.</item>
        <item>По форме такой гриб напоминает перевернутую грушу. Шляпка и ножка у такого типа грибов как-будто сросшиеся и скрытые под одним общим «покрывалом». Например, грушевидное плодовое тело имеет дождевик жемчужный.</item>
        <item>Форма такого гриба вытянутая, разветвлений не имеет. Внешне напоминает булаву (откуда и пошло название). Например, такой вид плодового тела имеет гриб клавариадельфус язычковый.</item>
        <item>Гриб состоит из многочисленных лопастей (похожих на щупальца). Например, лопастное плодовое тело имеет гриб под названием Антурус Архера, который именно из-за необычного строения называют «гриб-осьминог».</item>
        <item>Форма гриба вытянутая, ножка длинная, шляпка имеет вид наконечника, края шляпки плотно прижаты к ножке. Например, такую форму имеет гриб весёлка обыкновенная.</item>
    </string-array>

    <string-array name="mushroom_pulp_types_descriptions">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Структура мякоти таких грибов сочная, нежная, при надавливании легко крошится. Чаще всего встречается у шляпочных грибов, например, у сыроежки розовой.</item>
        <item>Мякоть тонкая, эластичная, при изгибе не ломается, например, как у глеофиллума бревенчатого. Чтобы определить данный тип, попробуйте согнуть гриб, он должен быть эластичным, подобно коже.</item>
        <item>Отличается хрупкостью, ломкостью, например, как у строчка осеннего. При разрезе гриба можно увидеть структуру, похожую на хрящевую ткань.</item>
        <item>Грибы с данным типом мякоти имеют в составе гелеобразующее вещество, сильно набухающее от влаги, как например, дрожалка фукусовидная.</item>
        <item>Плодовое тело имеет прочное, плотное строение, разрушить которое можно только распилив или разрубив топором, например, как у трутовика настоящего.</item>
        <item>Мякоть напоминает пробковую структуру. Например, как у глеофиллума пахучего.</item>
        <item>Такая мякоть гриба образована пучками волокон, разорвав которые, можно получить ватообразную массу, например, как у трутовика окаймленного.</item>
    </string-array>

    <string-array name="hat_surface_types_descriptions">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Шляпка не становится липкой и слизистой даже в сырую погоду, имеет матовое покрытие, например, как у моховика каштанового.</item>
        <item>Слизистость шляпки можно обнаружить, потрогав ее поверхность. В сырую погоду она становится липкой, слизистой, блестящей, например, как у масленка осеннего.</item>
        <item>Такая шляпка образована щетинистыми (или войлочными) чешуйками, которые распределены локально или равномерно по всей поверхности шляпки, например, как у чешуйчатки золотистой.</item>
        <item>Имеет бархатистый (замшевый) вид, например, как у оннии войлочной. Чтобы понять характер поверхности, необходимо провести рукой по шляпке гриба, на ощупь в данном случае она будет напоминать бархат (или замшу).</item>
        <item>На шляпке гриба имеются радиальные трещины (волокна), через которые просматривается мякоть шляпки, например, как у волоконницы волокнистой.</item>
        <item>Желатинозная поверхность напоминает слизистую и с виду выглядит студенистой. При внимательном изучении шляпки можно обнаружить, что верхний слой ее кожицы подвижен. Например, как у грибов рода Гоенбуелия.</item>
        <item>Псевдочешуйки — образования, внешне похожие на чешуйки. Псевдочешуйки — это остатки общего покрывала, они легко отделяются от кожицы, как например, у мухомора толстого или мухомора красного.</item>
    </string-array>

    <string-array name="hymenophore_type_types_descriptions">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>У большинства пластинчатых грибов плодовые тела однолетние, мясистые, реже кожистые, выросты гименофора расположены на нижней стороне шляпки, радиально, в виде пластинок, несущих спороносный слой. Образованы выростами ткани гриба, расходящимися радиально от ножки по нижней поверхности шляпки, например, как у мухомора красного.</item>
        <item>Группа базидиальных высших грибов с трубчатым гименофором. Наряду с пластинчатыми грибами, это наиболее известная группа грибов, собираемых человеком. Расположен на нижней части шляпки (или плодового тела), выглядит как масса сросшихся между собой трубочек, например, как у белого гриба.</item>
        <item>В отличие от других видов, гладкий гименофор, зачастую, находится на внешней стороне шляпки или поверхности гриба, например, как у алеврии оранжевой. Вы можете провести рукой и убедиться, что структура такого «хранилища спор» абсолютно гладкая.</item>
        <item>Такой тип гименофора образован мелкими шипиками игольчатой или конической формы, например, как у ежовика рыжеющего. Визуально данный вид гименофора отличить от прочих весьма легко.</item>
        <item>Образован радиальными складками (или морщинами), расположенными хаотически, например, как у лисички обыкновенной. На первый взгляд его легко перепутать с пластинчатым гименофором, однако при более близком рассмотрении можно заметить именно складочки.</item>
    </string-array>

    <string-array name="hat_shape_types_descriptions">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Верхняя часть шляпки имеет ровную, плоскую поверхность. Например, плоскую шляпку имеет гриб млечник обыкновенный.</item>
        <item>Шляпка гриба имеет равномерно покатую со всех сторон форму. Например, как белый еловый гриб.</item>
        <item>Формы контура шляпки округлые, четкие, по виду напоминающие половину шара. Чаше всего такую форму шляпки имеют грибы в молодом возрасте. Например, такая шляпка у гриба феолепиота золотистая (в молодом возрасте).</item>
        <item>Название такой шляпки говорит само за себя: она похожа на колокольчик. Например, гигроцибе пестрая.</item>
        <item>Верхняя часть шляпки имеет ровную поверхность, но центр ее слегка вдавлен. Например,плоскую с углублением шляпку имеет сыроежка березовая.</item>
        <item>Центр у такой шляпки находится внизу, а края выгнуты вверх, образуя воронку. Например, воронковидную форму шляпки имеет говорушка перевернутая.</item>
        <item>Шляпка имеет выпуклую форму, в центре есть заметный бугорок. Например, такую шляпку имеет млечник неедкий.</item>
        <item>Шляпка расположена эксцентрично относительно ножки, крепится с ножкой не центральной частью. Например, как у вешенки обыкновенной.</item>
        <item>По форме такая шляпка напоминает конус, со всех сторон она имеет ровные четкие контуры. Например, конусообразную форму имеет шляпка гриба мицена кровяноножковая.</item>
        <item>Края у такой шляпки имеют выпуклую форму, а вот центр ее будто продавлен внутрь. Например, такую шляпку имеет гриб энтолома продавленная (в молодом возрасте).</item>
    </string-array>

    <string-array name="connection_hat_leg_types_descriptions">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Чёткая граница между ножкой и шляпкой может отсутствовать, ножка плавно переходит в шляпку, например, у семейств Лисичковые (Cantharellaceae), Свинушковые (Paxillaceae), у многих млечников (Lactarius).</item>
        <item>Этот вариант означает слабую связь между ножкой и шляпкой, ножка легко выламывается по границе, такой признак характерен, например, для семейства Мухоморовые (Amanitaceae), многих представителей шампиньоновых (Agaricaceae), болетовых (Boletaceae).</item>
    </string-array>

    <string-array name="leg_surface_types_descriptions">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Чтобы определить характер поверхности, в данном случае, необходимо провести сверху вниз пальцем по ножке гриба. Она должна иметь гладкую структуру и быть сухой на ощупь. Например, как ножка сыроежки.</item>
        <item>Такую поверхность проще всего определить на ощупь: проведите по поверхности ножки сверху вниз и почувствуете шероховатость. Ее и образуют мелкие чешуйки, покрывающие ножку. Особенно это заметно на ножках подосиновика (красноголовика) и подберезовика.</item>
        <item>Проведите пальцем по поверхности ножки гриба, на ощупь она должна иметь бархатистую структуру. Например, такую поверхность ножки имеет опёнок зимний.</item>
        <item>Такой узор на ножке невозможно спутать ни с каким другим. Поверхность ножки гриба как будто обернута тонкой сеткой с ячейками разнообразных форм и размеров. Сетчатая фактура и/или рисунок характерна таким грибам как белый гриб, жёлчный гриб.</item>
        <item>Проведите пальцем по поверхности ножки найденного гриба. На ошупь она должна быть гладкой и иметь слизистый слой. Например, как ножка гриба под названием гигрофор пёстрый.</item>
        <item>На вид такая ножка напоминает гармошку, вся ее поверхность образована продольными бороздками. Например, бороздчатую ножку имеет гриб мицена полосатоножковая.</item>
        <item>Присмотритесь к ножке гриба, изучив ее рисунок. Муаровый узор на поверхности ножки гриба означает чередование неправильных светлых и более тёмных зон, например как у бледной поганки. Муаровый рисунок напоминает рябь.</item>
    </string-array>

    <string-array name="position_hat_leg_types_descriptions">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Ножка соединена точно с центром шляпки, такое строение присуще большинству шляпконожечных грибов. Например, как у подосиновика.</item>
        <item>Ножка гриба смещена относительно центра (находится не в центре шляпки). Например, как у вешенки обыкновенной.</item>
        <item>Ножка расположена не по центру относительно шляпки, она соединена с краем шляпки. Такое расположение ножки характерно для грибов, растущих на древесине.</item>
    </string-array>

    <string-array name="leg_shape_types_descriptions">
        <item>Не могу определить</item>
        <item>Ножка имеет четкую цилиндрическую форму, она не слишком вытянутая и длинная. Такая форма ножки присуща, например, сыроежке розовой.</item>
        <item>Ножка значительно расширена в основании, но постепенно сужается около шляпки. Такую ножку очень часто можно наблюдать у белого гриба.</item>
        <item>Ножка имеет извилистую форму. Такой тип формы ножки часто встречается у коллибии веретеноногой.</item>
        <item>Ножка имеет равномерно массивную цилиндрическую форму. Такой тип ножки встречается у некоторых экземпляров боровика укорененного.</item>
        <item>Ножка имеет длинную, вытянутую форму. Визуально кажется тонкой и слабой по сравнению со шляпкой. Например, как у навозника складчатого.</item>
        <item>Основание ножки визуально уже, чем диаметр ее около шляпки. Данный тип ножки встречается у некоторых экземпляров сыроежки белой.</item>
        <item>В основании ножки имеется шарообразное образование, ножка напоминает перевернутую булаву. Например, как у говорушки бокаловидной.</item>
    </string-array>



</resources>